點解港紙要叫HK dollar而唔係HK Yuen?

港元廣東話讀音係=Kong Yuen
人民幣叫RMB/Yuan都係普通話叫法
日圓=Japanese Yen 英鎊=pound
韓圓=won 越南盾=dong
全部都係根據當地叫法

咁點解港紙唔可以叫Yuen？
而要叫dollar 用yuen仲有本土特色
全世界知點用廣東話讀‘元’

我寧願跟美國做dollar

dollar唔係西班牙文？

凸顯我哋唔係一般亞洲國家

Yuen 好7喎
啲鬼佬唔識讀Yuen會讀到同Yuan一樣
Dollar咪幾好
我地同西方國家connect
唔撚係同鬼國LianJie

讀音上就算yen同yuan都有幾分似
但係比人讀左yuan 變左中国咁
又係柒d既
不過讀音長遠應該係可以糾正到

請問點解唔係用元叫刀拿？

負皮上一頁，以下不必回覆

應該問點解當初殖民政府唔叫港紙做HK pound

叫港磅好聽啲

蚊

HK Man

港紙同US dollar 掛勾

TWD Taiwanese dollar

NTD New Taiwan dollar

講呢D

香港人自己改英文名

你有冇見過咁多日本人, 印度人會咁

AUD Australian dollar
...仲有好多都用dollar喎Ching

變咗香港男人

HK Mosquito

一蚊既蚊正寫應該係‘緡’
不過口語又好難入到正式稱呼
美元都唔會叫us buck啦

新台幣

因為係支那多出黎既土地
所以叫 多那

依家全世界都知點用廣東話讀'元'

元朗恐襲

又搵埋d on9野黎講
邊撚個話本土特色一定要廣東話
一路以黎香港都係廣東話/英文
咁用dollar有乜撚問題
學埋中共果套用拼音on撚99